柏林影展揭曉 「瘋狂A片」竟然奪大獎！

受到新冠肺炎影響，每年2月舉辦的柏林影展，今年改成本月初首度以線上方式舉行，評
審仍前往柏林看片、評選獎項得主，而公開放映活動及頒獎典禮則預計於6月舉辦，結果
評審團選出羅馬尼亞的電影「倒楣性愛和瘋狂A片」（Bad Luck Banging or Loony Porn
）勇奪本屆金熊獎。

「倒楣性愛和瘋狂A片」反映疫情時刻，人與人為防疫保持距離，意外促使情色影片與情
趣用品大受歡迎的奇妙現象，劇情描述女教師艾咪與丈夫在疫情橫行下，閒來拍攝A片上
傳至色情網站Pornhub，竟意外遭學生認出，進而引發軒然大波，並遭到校方與家長的集
體攻擊。該片開場的性愛場面有如真槍實彈、讓人看了詫異，羅馬尼亞女星卡蒂婭帕斯卡
留（Katia Pascariu）的大膽演出令人咋舌。有趣的是，帕斯卡留曾在坎城金棕櫚導演克
里斯汀穆基（Cristian Mungiu）作品「靈慾告白」（Beyond The Hills）中飾演保守修
女，顯然戲路相當寬廣。

由於「倒楣性愛和瘋狂A片」在疫情盛行的去年拍攝，導演哈都裘德不願讓演員冒健康風
險，拍攝時所有人全都戴口罩演出，場面十分逗趣外也格外寫實，反倒成為該片一大特色
。哈都裘德藉該片反諷道貌岸然的世界，探討「什麼是淫穢？什麼是不道德的？」他認為
色情影片中所謂的淫穢，相較於人們周遭事物根本微不足道。

今年柏林影展也首創取消帝后大獎，改以不分性別的最佳主角獎、最佳配角獎，最後德國
女星瑪倫艾格特以「I’m Your Man」獲得最佳主角獎，韓國名導洪常秀新作「引言」獲
最佳劇本，日本導演濱田龍介「偶然與想象」拿下僅次於金熊獎的評審團大獎銀熊獎。

hi想找你做個關於美股的訪問，唔知可否tg傾？

thankss